泰神奇！

泰神奇！

泰國海豹部隊臉書圖片

12個泰國足球少年連同他們的教練被困深洞十數天，竟然全部獲救，實在泰神奇！

要成就這奇蹟，首先要歸功於去洞穴尋找他們、之後跟他們一起被困的教練，這個25歲的年輕人，不但把身上所有的食物讓給孩子們吃，還教他們汲取洞頂的冷凝水，以免孩子們飲用髒水引起感染。此外還教他們打坐保存體力，鼓勵他們在最黑暗無望的絕境中保持希望。若他們自己一早放棄希望，失去生存意志，救援隊即使找到他們，也為時太晚。

第二個大功臣是潛入洞底4公里找到他們的兩個英國洞穴潛水專家。此外當然是所有的救援人員。而泰國一批受影響的農民同樣是幕後英雄。

為了救人，首先要從洞穴抽水，抽出來的水令洞外5000多畝良田被毀，農民無法插秧種稻，卻沒有任何怨言，亦不求任何補償及捐助，相反，他們更公開表明心跡，「錢可以再賺過，但13個生命不是我們能夠創造。」

救援工作結束後，抽水公司卻自願留下來了，他們自發地為氾濫的農田抽水，希望還給農民一片良田。抽水公司來洞穴抽水，是義務的，不曾接受任何資助，現在留下來同樣是義務的。

泰國人舉國上下齊心，向世界展示出他們對生命的尊重，有這樣了不起的民族精神，才能成就這一次的神奇。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
【有限創意】誰改寫你人生？ (余家強)

下一則
下一則
文豪筆尖的圍剿 (林道群)